香港政府資助520萬予《你咪理，我愛你！》

由電影發展基金轄下的「電影製作融資計劃」提供融資製作的電影《你咪理，我愛你！》一月二十九日舉行本地首映禮。

《你咪理，我愛你！》由王祖藍首次執導，並擔任男主角，其他主要演員包括王菀之、曾志偉和毛舜筠。該片改編自百老匯的音樂劇，由十三個各具特色和充滿香港本土情懷的獨立愛情小品串連而成。片中超過五十位演員以百變的造型，演繹一段段感人的愛情故事。

香港電影發展局主席馬逢國說：「《你咪理，我愛你！》是著名喜劇演員王祖藍首次自編自導自演的作品，很多為人熟悉及演技精湛的演員亦參與演出，相信可為觀眾於農曆新年期間帶來不少歡樂。」

他續說：「政府會繼續透過電影發展基金支援各項推動電影業界發展的項目，促進香港電影業繼續蓬勃發展。」

自二○○五年起，政府向電影發展基金共注資五億四千萬元，支援多項電影製作及其他電影相關項目。二○○七年至今，基金共為三十三項電影製作提供融資，涉及款項共約九千五百九十六萬元。其中《你咪理，我愛你！》的製作總開支約二千萬元，政府的融資金額約五百二十萬元。

屌
徙公帑拍垃圾片

支持本土製作

套野票房收得6百萬 , 扣番啲戲院費真係蝕到入肉

香港終於拍到套lalaland咁上下既電影

早幾日有飛送 即刻撕撚咗張飛 本你老母土

又係普通人申請唔到既基金
政協一話想拍就批錢

垃圾片拍2000萬？

中間洗左幾錢拎左幾錢？

政苦比520萬？

即係納稅人比錢班偽人？

然後又可以鬧香港人唔支持高質素本土製作

其中《你咪理，我愛你！》的製作總開支約二千萬元，政府的融資金額約五百二十萬元。

同d政府項目一樣吹到個budget大一大
呢套垃圾戲洗撚2000萬咩
d演員又唔收片酬
明日戰紀都係4000萬budget咋嘛 你套咁既鳩片400萬都比多啦

咪去哂偽人片酬，無錢邊個同你拍爛片

政府宣傳片黎。宣傳大灣區 屌你老母

最撚離譜係納稅人俾錢佢拍
拍完唔係免費 仲要納稅人俾錢睇
屌佢老母慘過食屎

係值既

自己開拍然後又過返片酬比自已

難怪劏房波搵矮仔出黎呃嬲矮仔又願意
原來一早傾好哂數

本土你老母

香港人不配擁有喜劇天才王祖藍

回歸祖國 北上發展在所難免

想問融資使唔使還？
定係送畀佢？
sor真係唔識

蓋清有冇睇

叫佢死返上支那

有錢賺先還 好似呢單野一毫子都拎唔返 （如果矮仔出貴酬比自己都吹佢唔漲 政府代香港人比錢王祖藍）

審計署指出絕大部分獲「電影發展基金」融資的電影，其整體融資收回率只有四成多

之前套十年 都有政府贊助